刑事案表證不成立 大狀指檢控或連合格線都未到：比較核突

9名男女被指在前年10.1於黃大仙非法集結，惟裁判官在聽罷控方證人證供後，裁定其中8人的案件表面證供不成立，當庭釋放。法政匯思成員、大律師蘇俊文指出，案件表證不成立意指即使法庭全盤接受控方案情，仍然有控罪元素未能成功舉證，「唔可以構成任何罪行」，以致法庭連辯方案情也不需要考慮。他認為此情況可以理解為控方指控甚弱，「唔弱都唔會直頭控方案情完結，就可以走得啦」；他形容情況就如「可能連合格線都未到」、「比較核突」。

蘇亦指在刑事案件上，控方需要舉證至毫無合理疑點才可將被告定罪，有如考試要取得100分，「就算係99分，都叫做有一個疑點。」至於表證成立則像考取40或50分。蘇續指，大部份案件都容易達致表證成立，皆因律政司理應衡量過案中證據後才作檢控；但若然有案件表證不成立，情況則「可能連合格線都未到。」

他以非法集結罪為例，不少出庭作供的證人都是警員，「可能佢哋講嘅嘢，加加埋埋都未必湊夠到檢控表證元素」，認為有關情況「比較核突」。

翻查報道，近期有不少示威案件都被裁定表證不成立，案中被告當庭釋放。「陣地社工」成員陳虹秀等8人被指於前年8.31在灣仔參與暴動，案件經審訊後，區域法院法官沈小民在控方舉證完畢後指，即使完全接納控方證據，也不足以顯示陳的行為構成參與非法集結，遑論暴動，裁定陳的暴動罪表證不成立。

另外，19歲男學生被指於前年11月在銅鑼灣向馬路掟雪糕筒，造成交通阻礙。聲言目擊案發經過的警員在庭上多次推翻證供，起初言之鑿鑿稱黑衣人掟雪糕筒，惟及後改口是「細size」，比A4文件夾略大，或不阻礙交通，盤問下又謂不肯定黑衣人所掟的是否雪糕筒。控方在該名警員作供完畢後，決定不再傳召證人，裁判官何俊堯亦裁定案件表證不成立，男生無罪獲釋。

而網民前年12月發起到各區商場「和你Shop」，其中在拆禮物日，約30人進入大埔超級城一間食肆搗亂。有市場推廣人員被指當天推玻璃門阻礙防暴警進入商場，又推撞防暴警員胸口，被控阻差辦公及遊蕩兩罪受審。裁判官陳炳宙裁決時，批評案中警員的證供嚴重前後不一，更遭控辯雙方同意的證據完全反駁，證供質素「差到冇人能信」，裁定阻差辦公罪表證不成立。

比較核突咁mild
毫不專業會唔會好啲

是但又輕鬆袋幾十萬

問題的關鍵在於大律師公會依然扮傻
其實應該鋤涉事會員牌保行業形象

舊香港至怕核突，新香港最緊要係告到你驚！孭擔保，請律司，問你怕未？

黑警+律政狗=曱甴集團

推

幾時告假口供?

律政狗要聽狗支笛真係
小小書僮可笑可笑

所以先要指定紅藍官

班仆街Lam 撚夠又咪走人

毫不專業都好mild；Department of joke應該係不知所謂，好撚垃圾

控方需要舉證至毫無合理疑點才可將被告定罪，有如考試要取得100分，「就算係99分，都叫做有一個疑點。」至於表證成立則像考取40或50分

鄭紀航/念慈/蘇文隆/嚴舜儀/杜浩成/彭寶琴 班法律曱甴應該係手足case就算控方得10分，都會拉到100分咁話證據充分

律政司內部嘅檢控官好似唔係大律師公會嘅member